有冇人覺得香港人對去台灣讀書既人好有偏見

小弟我係台灣讀緊私立 覺得不差
搞個你問我答 希望消除偏見

出黎做野先知

除非係台灣啲大學好出名嘅科目
唔係嘅多數係班升唔到大學
屋企又無錢俾佢去歐美澳留學個堆
咪去台灣讀囉

唔係偏見,係Fact. 你要自我感覺良好幫唔到你. 去台灣讀不如去支國？

你返到嚟香港出嚟做野可以爭贏香港八大嘅話
我就對台灣嘅大學改觀
我敢講 就算你係NTU
返到嚟香港 香港嘅僱主寧願揀八大都唔揀你

台灣入大學率100%
阿豬阿狗都讀到，你唔係覺得讀到呢d所謂「大學」好值得自豪下嘛

覺得好似讀屎片咁

NTU？新加坡？

聽講香港澳門人可以用喬生名額, 入台大比台灣人容易好多好多
點解仲要去讀私立, 就算入唔到台大, 都揀清交政幾間國立啦

你又唔講city某幾科17 18分都入到

55

但係連17 18都冇嗰啲有得去台灣讀wo

冇人撐樓豬 搞到人嬲嬲豬

入到八大你會去台灣咩 ?

點解唔會？

連登AC : #183442
幾時追擊19dse studygram

簡單d講，你夠成績香港升大學，會唔。會去台灣讀？

睇咩科啦

冇嬲
預左架啦

大多數都係次選先揀台灣啦

其實我都諗過台灣讀大學 話哂學費平 又有台妹食台灣個生活節奏又慢啲 返學當旅行
但諗返返到嚟香港個認受性就真係不了 如果留喺台灣工作啲人工又低到……

話希望消除偏見
但係樓主係無任何實質性既回覆去回應上面無論有理無理既批評

都睇得出樓主既程度去都邊

擺明歧視你 大陸仔

讀私立就咪撚出嚟獻醜啦

樓主話覺得不差具體係點?

台灣讀書其實唔差
啲學生大部份認真好多
不過似職校就真嘅

有個師兄想讀個科香港無 過咗去讀 老婆都娶埋
利申：好葡萄

坦白講 台灣嘅大學仲垃圾過ive 認受性低過ive

...

利申n年前dse

我果屆一堆dse 18分以上去台灣

23、25分去台灣都大有人在

諗多左啦

台政清交成嘅熱門科好多都唔開放比港澳，就算開都係全港澳1、2個位

冷門科就大把位，易入既⋯⋯正如中大n展⋯⋯

識人dse 17分（中文攞5以上）連中字輩都入唔到，不過佢揀中文系（香港好多人去台灣讀中文系，算熱門）

Btw樓主邊間私立？唔係長庚逢甲輔仁東吳淡江中原元智的話⋯⋯good luck

樓豬一句都駁唔到

自爆唔答

問題係去台灣d人
連33222 一共12分都唔夠啊
好意思笑city 17-18分？ 試問12分都冇既人哪來的自信？

1718分去台灣可以讀到邊間？

去台大讀獸醫就勁

去台灣讀書淨係為咗屌台妹

咁係咪高過17分就可以笑

0分都讀到啦on9

屌你老母。去得台灣 10個 有11個都唔夠17分

17分 讀緊台灣五大
其實去台灣讀書真係好似度假咁

你梗係話唔會架因爲你都入唔到

去台灣讀書果D根本就係垃圾

岩啊，連少少理據都攞唔到出黎就話要消除偏見
計我話，樓主實情係係現實比人串親（或者人地根本唔係串佢），唔gur，咪上黎連登開個po,諗住會有人和應，點知咪比人串得仲甘

利申 最肥睇唔起去台灣讀書既垃圾

政大？

佢只係識得55
大家都知咩料啦

何止0分，DSE都未考就收左啦 仲好意思問：1718去台灣可以讀到邊間？ 真係唔方唔讀大葉好就業

之前去台大Exchange，啲同學嘅英文水平真係慘不忍睹

搭單問

有無人覺得香港人對ive仔好有偏見
ive全英語教學
係電子競技方面又領先全球
仲創造到鏗哥呢d傳奇

如果唔番香港搵工都無所謂嘅不過如果番香港就知道個差距

唔想比人睇唔起你就攞d實力出黎証明比人睇，但係你連理論既牙力都攞唔出黎就想說服人真係抵你去台灣讀啦垃圾

有個中同dse個位數，放榜先報台灣大學
都有間台灣頭十嘅大學收佢

證明都冇用啦
事實係真係多數人入唔到本地U先去台灣
點駁？

咁你明知事實係咁仲開個咁既po牙刷刷話要消除偏見，你呢d咪叫自取其辱囉 我係你就收手啦，後面等住笑柒你既人排到上廣州

樓豬

收聲啦

12分學人笑city 你就真係要收聲啦傻鳩

我6科12分

唉無眼睇，next

我雖然唔高分但我內心善良

係香港讀大細電是咪等乞食
分分鐘賺成世都買唔起樓

不如認咗佢 你係讀大葉啦

係

彈撚開啦

葉台清交

你係咪住BOT C棟

讀大葉好就葉未聽過？

做你個葉囉

唔明

打錯字姐

因為香港唔認台灣學歷

俾錢姐有幾難？垃圾真係垃圾

老實講 自從兩年前我比個大葉學弟佢勁有自信串鳩我之後 我已經唔想再出聲

咩事想聽

關你撚事

剩係識人身攻擊

⋯

你班食屎狗我開po唔係比你地串架

食屎狗學人話人食屎狗

我唔係

乖啦 聽日要返學啦 快啲洗洗睡啦

唔返啦d堂咁on9唔想上

唔阻ㄋ食屎啦

你就食屎

收皮啦過橋米粉year1學人走堂

咩野係過橋米粉

畢業做野咪知有無料事實班友仔返到黎人工=中學畢業

係得香港人先會攞讀邊間大學黎打飛機啦係嘛？

其實真係好睇讀咩科 讀文科商科就無咩用

工程類/醫療類其實唔係想像中咁差

但係講香港既認受性一定係local好好多

始終都係香港資歷架構

我都係台灣讀緊n展類

勁過香港既大有人在 廢過既更加唔洗講

當然都要睇咩學校

生育率仲高過畢業率既就無謂拎出來討論

你邊間啊

咁不如講下台灣有咩科目係比香港好
然後讀完返黎係吃香過本地畢業生？
剩係識55我都唔知你開post黎做咩

國立既 唔太差又唔太好

讀完留台工作再移民
唔一定要返香港

咁你留咩言
唔怕比呢到d人笑？

獸醫

垃圾

無諗過番香港 咪慢慢笑

不過你俾人笑就真係抵死

咩U?

去台灣淨係獸醫抵屌，返香港有公司認下，其他不了

笑我咪姐係笑埋你囉

記得買部後備發電機

audit狗係degree都得嫁啦，講到好威咁

打仗？

人地又冇講過自己威
做咩姐你

通常會去台灣讀書得兩類人

1.hea讀玩夠4年 番香港做牛工

2.畢業留台灣工作落地生根

不過聽大部分人講9成第1類人

做咩姐你，依家總算，咪暗示左係台灣畢業但入到big4 好叻囉，抵你去台灣讀野雞

台灣啲屎係唔係全部都係炸過

總算=好叻？

樓主on9到爆淨係識55

台灣大學睇中學成績添
利申 city acct
Best 5 24分

你去台灣落地生根啦，香港唔適合你

好似笑緊你on9多d

私校文科仔等乞食啦

唔係專科得個degree仔係台灣搵工都難 更何況香港

公道啲講 係得香港local冇得唔考試就有direct offer

醫樓豬

留名等睇乞食

我自己就grad都有晒plan
佢淨係識55

垃圾國立都咁撚串食屎啦你

我串你可以嘛死垃圾
乖啦 快啲瞓啦

其實係架 但都有conditional offer扮下野既
不過就唔止睇校內成績囉
而且有個公開試唔係公平好多咩

拎去俾中學生上bio學下解剖

比大葉學弟串關我咩事我無菇的

訓喇柒頭，你未又係垃圾。

再垃圾既國立係台灣本地認受性都好過私立

有咩問題，自己條路自己選擇，又冇偷冇搶，憑咩恥笑人

先唔講樓主動物台大台成員，道理上我覺得樓主冇必要畀人笑

無菇=無jer？

你肯定你個間好過東吳？

唔係笑佢去台灣讀 係佢個人

我打拼音

原來讀東吳 我識人又係讀東吳喎

你估你間私立，係美國嗰堆ivy league、Chicago之流定日本keio啊？笑撚死。

我唔撚係讀東吳...
但你講到國立一定好過私立我就想笑

大陸豬打普通話拼音仲好意思衝岀嚟

應該關考試性質事
因為CE AL DSE係香港有學術認證,你可以用嚟搵工升學
而其他地方考試只係用嚟升學但冇學術認證,如果個系覺得超班就可以免考

你間嘢同能大一Q樣咋

你又咩新鮮蘿蔔皮呀，以為自己做緊ibanker呀？

有心讀書咪得

咪又係中文讀

就咁睇title仲以為係詭辯家開post

當然睇咩科啦 但係大把僱主刻板印象覺得國立好d

動物台毒撚特別有問題

用原文書

聽講你大台成員==

我以為係美波

過主啦死毒撚

睇動畫姐洗唔洗毒撚前毒撚後

卡通迷個名一早畀龜蛇整臭咗

以事論事 唔通要李嘉誠先有資格笑人on9？

事實上樓豬開個post出來獻醜 唔笑得？

樓主冇偷冇搶，你笑乜春呀，話知你月入10皮定幾廿層樓揸手啦

無知真係好恐怖
人地個制度係點都未搞清楚剩係識笑鳩人

加油 好想去台灣讀

入咩u都唔重要最重要積極學習

即係呢個po講緊台灣讀書

樓豬俾人問到口啞啞又反駁唔到發晒老脾

幾好笑阿其實

上網自己睇 真實案例0分1分都收

通常0分都讀到台灣u係因為佢地自願去讀1年先修班再分發派位 係睇果1年既成績分 唔睇dse張cert

其實你有冇做好功課。。。台灣升學途徑有咩優勢……唔係想串你，但你好歹一個大學生應該清楚自己揀嘅路。一味55又唔串得俾我印象樓主係冇乜批判性思考嘅溫室花朵。

去新加坡，去日本都唔去台灣讀啦，香港i大，含大都屌打台灣大學

唔使偏唔偏見
當年學校DSE0分/個位數字/炒英文攞1／2
FD/毅進入學資格過到台灣讀Bachelor degree
睇你個人點睇啦

大家都收聲啦 一陣樓豬嬲到quit u真係乞食就唔係咁好

你都痴閪線，去邊度讀書，人地hea讀鳩讀都係佢嘅人生，笑乜春

講到尾你咪又係自卑先睇唔起其他人去台灣讀書

做人做到要靠笑鳩人嚟拎虛榮感，你以為用隻狗icon就隱藏到你內心嘅自卑？

樓上有條傻閪話人無知

樓豬想番香港做野既話努力讀完個degree

再去美國讀個master洗底

認受性upup

其實啲撚樣係香港讀完啲垃圾科之後咪又係乞食 係邊到讀唔緊要 個人先係重點

不過樓主讀大葉好難幫你喎

有時間倒不如諗諗台灣有咩優勢，發展果到嘅人脈，提升自己係當地嘅競爭力。呢個世界人愈睇你唔起，自己愈要努力。加油，共勉之。

岩呀 佢人生自己揀 我自己都係台灣讀書 無必要睇唔起佢係台灣讀書呢一點

不過樓豬點解俾人笑你追完po先好無

唔係笑佢係台灣讀書呢點 係笑佢係討論下反駁唔到就55

不過佢要衝出來柒我又阻止唔到你都係

台灣垃圾vs香港垃圾
香港垃圾至少報到政府工啦
台灣要搞一輪認可xyz
同埋唔好睇少環境因素
留係台灣幾年陪班唔識英文嘅台仔台妹玩乜武功都廢哂啦

台灣除左Top10%應該算讀得過之外
其他讀完翻黎唔好妄想同係香港讀degree攞一樣資格
當年成班人去台灣讀media
Miss都講到明報台灣U攞到offer之後話知你DSE 0分都可以照去報到
心諗你班友當香港班HR盲撚左？

你又有道理既 都係個句 睇性格 睇樓主咁樣覆人地法就

呢個真 群咩人自然去到咩level

你讀kongu 又好cu又好 群堆垃圾自然變垃圾

近朱者赤 近墨者黑

由頭到尾都係你地激鳩樓主引佢嬲，人地55你未屌柒你老母咪算好脾氣囉

定係你地以為動物台手足係毒撚性格好好蝦？

將自己嘅失敗投射落樓主度然後笑鳩佢，咪姐係笑緊你自己囉

你當下一定唔認然後舉啲濕鳩例子嚟反駁我，但你點諗你自己最清楚。

姐係唔關邊到讀書事啦

自己追po睇下佢點覆我先衝出來柒啦好無

毒撚真係好得人驚，有被害妄想症

用隻狗icon恥笑人，然後再話人被害妄想，個龍門咁大，點跟

係架 讀唔讀得成書環境因素佔好大影響

學校學習氣氛 身邊同學 已經好影響你讀書心態

不過好現實既係 唔係讀專科真係比較難搵食

啲人自卑係咁，以為大聲笑柒人就可以掩飾自己

睇件垃圾睇到眼瞓
明明dayoff都咁

追晒post先 個龍門一直係原地無變過

不過其實台灣讀書有好處就係你可以係台灣做野攞工作經驗先 返香港就易啲搵工

垃圾先去台灣讀
見大西北香島廢柴廖志鍵就知

5你老母咩
都 on 9
講泥都灑尻氣

其實偏見就真係有嘅
不過我自己都揀咗去台灣
因為讀NTU嘅EE

其實老實講，樓主開得呢個post就係有D心理唔平衡
但係換個角度講，你唔在乎呢樣嘢嘅話，你又何來見到偏見呢？
你在乎嘅，係唔係應該之前比心機讀好書？

人人心中把尺都唔同，你要求公道其實根本無可能
公道不在人心，真假全憑實力
好嘅大學，唔一定帶比你美好嘅人生
唔好嘅大學，亦不代表你毀於一旦
一切點造化全憑你個心點諗點做

加油啦，我會入嚟留言只係希望你可以搵到屬於你嘅價值，而唔係係度討論D無意義無結果嘅嘢

講真講質素,香港IVE可能仲好過好多台灣大學,香港全英文教已經係一個優勢,但台灣好多都係用中文,咁你好難係香港有高認受性架WO

咁唔通見你咁撚戇鳩就話係香港讀既都係垃圾？

台灣最勁嗰間台大都渣過香港三大

香港最勁個間都廢過大陸啲大學 你點睇

係香港讀既係咪垃圾就唔知
係香港讀唔掂走去台灣讀個啲就肯定係垃圾

有男神廖志鍵加持想唔渣都難

樓主講香港人過台灣讀呀嘛
咁我咪對比下兩邊囉
你講中國做咩姐
離曬題
同埋清華勁過港大有咩問題
唔明你想表達啲咩

係唔係垃圾關你撚事咩 我淨係知你一定係香港讀個啲垃圾 好好地講野唔好？ 真係睇唔出你有幾高尚

我都唔明你想表達啲咩 香港大學勁過台大又有咩問題？

係垃圾咪認囉

樓主根本無回應人地講既野 一味用55黎覆 九成因爲駁唔到

有心想消除偏見你就駁嘴講出黎啦 打55係無用

咪就係話去台灣讀班人垃圾囉
出國都係為讀好啲嘅大學架啦
遠走他鄉揀間渣啲嘅
唔通貪佢夠遠？
大陸讀到清華班人都唔使走去第二度啦
樓主問咩我咪答咩囉
求其搵啲離題嘢黎講
你係咪就係喺台灣讀書嗰堆？

呢個真 樓豬開黎加深偏見 其實可以好和平 大家講下點食台妹個啲咪算 係要玩野

以前就係喺台灣讀，垃圾大學成間中學咁，返香港同親戚食飯都唔敢講自己間u咩名，一黎佢地都唔識，二黎個名又柒下柒下咁

讀讀下覺得唔對路又浪費時間又浪費錢，嬲嬲地 Quit 撚咗

最後返香港讀i大，之後勉強入到city

DSE完咗去到year3 足足浪費多2/3年，依家仲有2年先畢業，夾埋成6/7年，奉勸大家如果去台灣不如直接出黎做野算撚數

Ps: 如果你純粹為渡假而非為讀書就真係一流，使費低，物價低，去到嗰度做富豪

去台灣讀大學既9成9係垃圾 。完

其實台灣讀有台灣既好 未必要下下比較 每個人都有同目標 我係台灣讀緊 如果你用成績睇一個人係唔係垃圾 我相信你就係個件垃圾

乜撚野都55
成個弱智仔咁

大學本身就係一個講學術成績嘅地方
每一間大學之間咁多競爭就係想喺研究上有更大突破
根本有太多人未搞清楚讀大學係咩一回事
讀大學本身就係為咗獲取更多嘅知識
而成績好嘅大學同時代表咗佢所達到嘅學術成就更高
就獲取知識而言本身就應該揀一間成績較好嘅
而若果你唔係為知識而讀大學
咁你只不過係浪費時間同金錢
同時地呢樣嘢亦都係依家大學生嘅問題
抱住人有我有嘅心態
入咗去又唔係讀書
喺到玩喺到hea
稱之為ulife但卻違背大學本身嘅意義
唔好用一啲咁冠冕堂皇嘅説話去包裝
我認同每個人目標唔同
但麻煩搞清楚你所做嘅嘢係咪真係符合嗰個目標
我唔係話成績差等於垃圾
我係指嗰班明明讀唔成書
又冇明確目標嘅人
最後選擇去台灣浪費時間金錢逃避現實嘅人垃圾
當然若果你係因為為咗讀台灣嘅大學先有嘅特別科目而過去
咁我好欣賞你

我識一個去台大讀
台大好似係台灣最勁咁濟
但佢DSE 32分入到佢jupas第一個choice
就因為中意台灣而去

我個人覺得讀唔成先會過去
but depends啦

係英國讀緊 其實你冇錢讀又讀得廢 留返係香港做嘢 讀吓fd咪算 搞咁多野咪又係比人笑

樓豬假膠都咁多人覆

淨係識55同派粒膠 唔怪得冇人收

完全明白點解得12分
有無反省下自己無好好讀書
浪費咗幾多納稅人嘅錢？

係 我有中學同學去台灣讀社工
點知個師生比例唔符合香港要求
一個老師對住太多個學生
基本上香港唔會認可佢係一個社工

獸醫？
之前City未有

NTU=National Taiwan University 國立臺灣大學
即係臺灣嘅HKU

我有中同去咗台灣讀師大
邊科就唔記得了
返嚟香港都只係做個秘書

樓豬有無澳門證啊？
如果有嘅話 我會恭喜你多條後路
因為澳門暫時嘅資歷架構仲係好參差
你揸張大陸/台灣大學cert去澳門搵食無問題
大把澳門人返大陸/去台灣讀書
如果無 就留喺台灣算啦

係呀係呀 全地球都唔會 係香港先會

台灣垃圾大學

打少陣飛機 番到來香港做野你就知讀來沒柒用
係台灣係威呀 屌打D台仔 番到香港咪又係做番舊垃圾
過來人 私立top3 grad, 做梗保安

同意 有人5條u都去左台灣私大升學 真心唔算差

真心請教，菲律賓大學出身，會唔會比起台灣大學出身既人更有競爭力？起碼都識講下英文？

有個朋友讀完返嚟做地勤

覺唔覺得香港人對去台灣讀書嘅人有偏見?

唔會
正如中學生都唔會對小學生有偏見咁
學歷完全都唔係同一個level

屌你老尾小牧愛街

到底係邊個諗多咗？
如果係咁勁仲使去台灣走後門？ 唔會發夢俾你讀DENTAL, MEDIC, 獸醫掛
你諗番依D 成績係香港可能八大都未必有得讀, 而家俾你掛個台大, 交大, 清大名, 就算係讀森林系都執到啦

agger
讀得成書嘅係香港jupas 升 or 去英美一流學府啦
點解去台灣先?

我覺得要睇下咩科 如果係環保 農務個d去讀之後留台灣做野都幾好 始終有d人係對個方面有興趣但香港基本上係冇

係對讀書唔成又要嘥老豆老母錢格硬讀上去既人有偏見

樓主如果係DSE狀元讀台大獸醫，又有靚台妹女友邊個敢笑你

問題係你係唔係先

東吳咩科先？

講排名一定差過香港，但以科計，台灣唔少資訊學系一定比香港好，至少人地真係有產業support

睇你D反應擺到明唔聽人講野，人地講道理你就淨係識識55，抵你去台灣讀啦垃圾

喂收皮啦廢物，我讀shittt都唔好意思同人講，屌你讀野雞學店就摺埋啦柒頭

咁你唔入，你17，18分都冇呀

台灣啲大學除咗五大之外 其他大學都係以科嘅系所黎排ranking
之前考完dse夠分入水泡科但係後尾唔係自己想讀嘅科就碌咗入去di讀
grad左之後見到Ive同台灣某啲大學有二年制銜接課程
就揀左間喺台灣讀某科design都排頭幾嘅大學嚟讀
公道講句 台灣讀design風氣係幾好 課程規劃幾完善
要讀理論嘅 實踐性嘅都有 仲有啲科都好好玩 會教你篆刻同寫書法/整精裝書
fyp又可以同全國嘅設計系學生一齊喺台北擺展
又可以去唔同地方擺展 我個人嚟講覺得呢啲經驗係之前di俾唔到我嘅
雖然讀design本身就好chur 台灣都唔例外
我自己都幾比心機讀 所以gpa so far都過3就掂4
全班全系都排10名內
其實講到尾最主要係睇你抱咩心態去台灣讀書
我都喺呢間學校見過啲港澳生係入嚟hea讀
走堂去玩 唔去考試呢啲等閒事嚟

而番到香港認受性就可能因為design係比較唔需要睇cert淨係睇portfolio
所以番嚟搵工都冇特別問題 只要腦細見到你portfolio靚嘅 對答冇問題就請㗎啦
人工都係市價

當然其他科我唔敢講去台灣讀係一樣好 但我覺得去果邊讀設計係唔差的 同埋國語流利咗好多 成日都俾台灣人以為我係本地人

利申：17grad 番咗香港做嘢 讀果間大學嘅系年年fyp都有好多人攞紅點獎

我住B，巴打你係幾時去架

你冇讀過其他地方既大學，冇比較過情況下點解覺得不差？用咩準則？

台灣青少年失業率好似都幾高下

有時唔係有偏見 而係你去得台灣讀大學你就要知自己係處於社會上咩位置 唔係一味55同嬲嬲豬人地就會服你

樓主唔敢面對

駁唔到就剩係識答人55
唔怪得咁多人覺得去台灣讀書既人廢啦

身邊去台灣果d多數都係dse得幾分果d

其實樓主係咪假膠？
故意挑起罵戰，令人對台灣既大學更加反感
如果唔係假膠，樓主一句都駁唔到，又真係幾垃圾下

真心台灣某啲大學嘅某啲科真係唔差甚至比香港好，但更多嘅係垃圾大學收埋樓主嗰啲垃圾學生

利申：係台灣讀緊資工

樓主收皮啦好冇 淨係識55同sticker 咪撚喺度映衰去臺灣讀嘅同學

唔係台大 再落政成交清 都真係同野雞冇分別
再睇埋樓主得12分都淨係識回55
其實都唔使去台灣咁遠 留返係香港讀匡智咪算

台仔收皮啦

巴打經DSE入? 我當年好似有同學20-22分入到台大電機 印象中 有錯勿屌

17年Dse 19分入，本身香港有乞衣科offer

自欺欺人

其實廿一 廿二分係咪已經入到台灣既神科

去台灣讀幾年書
當食下啲大波台妹咪算

得台大一間大學

其實好睇科/學校因為每間學校每一科（好少少嘅大學）都淨係得好少位for僑生，我就唔係台大嘅不過我學校唔少人其實都jupas 有八大offer嘅

台大都好啲 我公司之前都推左2個local 1個Bu 1個city 請左個台大返黎嘅
其他就唔洗講啦 當asso仔

其實呢樣係唔準確
我當年dse 22分 台灣聯招我排左政大台大 最後係個邊無收我 jupas反而有Bu offer 可能因為呢幾年多左人報

當年有考慮過去台灣讀日文系 東吳或者淡江
因為實唔夠分入中大日研
不過一諗起認受性問題就即刻不了

早報一定有國立 炒晒先去大葉

見到咁多人笑真係好心痛

係你弱智姐555

香港人最鍾意踩自己人

令我諗起嗰個dse3x分嘅海恩奶油 佢影到自己好慘住公屋 佢依個分數應入神科改善生活 扭轉隔代貧窮嘅好機會 但佢一年365日吹捧台灣 加上造作嘅台腔令人反胃 追夢係好事 係都要認清現實

唔係醫療科的話 其實台灣人自己都睇唔起私立
唔係台清交成就咪咁大口氣啦

好多科大學都有開架啦
我讀電機係台清交讀同係大葉讀咪一樣
都唔知咁著重學校名有咩用

3x分又反

讀大葉掃落葉有朋友係你到讀 Year幾？

其實都唔係台清交成
台灣讀書唔係台大基本上都冇用

咪偏見囉

假膠黎架嘛
柒到唔敢睇，如果唔係假膠曲線反台嘅話就真係死左佢好過啦

咁我笑鳩佢又有咩問題?冇偷冇搶，唔撚鍾意咪深潛囉

台妹正，平均有c，港女平均得b

之前有人dse都冇考 用在校成績都去到台灣讀
濫到咁樣 同毅進有咩分別

上堂咪又係講普通話Ive夠用英文教啦

Substance over form

英文拎3入u咪又係坐左係到自己返屋企睇書睇筆記

我係正式台大學生

英文差D 其他都冇咩野

講事實又唔服?local students入出名大學個個學測指考都係全台當屆考生頭5%人其他都係炮灰

23類會易入啲
1類真係鬥中英數高分

ive好多都係英書中教

入台灣不如揀國內

一類千幾個人申請

我雖然鐘意中國
但係佢地讀書太勁

大家留意，樓主係六科 加埋 12分
唔係best 5, 即係話，佢可能best 5 10分都無既垃圾

6科12 5科點會冇10分

咁你咪同全港hr大公司講，叫佢地將你地班垃圾同local U 睇齊，或者發佢爛ja 話佢有偏見，睇下人地請唔請你囉

姐係點
我頭腦冇你香港既大學生好
而且我數學拎1既
6科加埋12 best5要咩組合先冇10分

識唔識睇字？ ‘可能’

肯定有人事前知你數學攞1啦垃圾

Btw DSE 數學攞唔到3既人應該嚴重弱智

點樣可能<10？

除左話人弱智仲識咩

諗住畢業做咩

你屋企有錢d既話就送你去英美澳啦 洗去臺灣咩

人地就係認清現實先離開香港

偏咩見
事實就擺係度
台大已經唔係勁 但係已經係台灣top1
仲要同其他U差距係好大

台灣點都好過支那既
不過除非你唔返香港，
返黎搵工支那又好台灣又好根本冇撚分別

能大都勁過台大啦有咩好講

唔係話想笑人定乜柒，事實係台灣d大學真係廢呀嘛
淨係英文程度都已經費事嘈
讀大學都係想擴闊視野姐，英文咁唔普及有d難做到wor
都已經費事講唔係嚴重弱智都一定入到

台灣讀大學係廢
但你數學仲廢過佢地喎
柒左仲乜撚野可能 用下腦諗多陣先串人啦

唔好再笑了
我只係想大家和諧相處

覺！聽講交大唔膠！而且好難*難讀。。。聽過有人defer...

晚晚去m club
再一齊uber返黎
日日屌台妹

間間U既理科比人term都唔少啦
除左英文你以為其他易讀？

無需要澄清
冇黎過台灣讀書既人唔會明
事實上台清交master fresh grad人工已經唔同level

補充：理工科

因為樓主廢囉，你估佢想咩

係台灣考台清交研究所唔難
本身台清交呢班人讀完ug通常會去外國讀master
變相勁個堆人走晒 就易入去台清交研究所

有親戚上唔到U去左台灣讀營養學
話有一年去外國讀一讀
返到嚟直接可以做營養師
佢條路係咪真係咁爽
好想知

有朋友dse 3分去左台灣讀大學

都要睇咩科架
唔通BA收左又入啊？

為大學名讀乞食科好叻叻

12分你核電都入唔到啦ching

但我入到台灣既非乞食科

Mutually exclusive

你咁講我已經懷疑你係咪真係知
台清交master競爭大到仆街
推甄冇offer大把人搶住黎考研
出國10國都冇一個
你以為真係個個都咁有錢

台清交ug>台清交master
洗學歷當然唔易 只係容易過ug

廢時塞錢入你地袋

巴打係經dse入去?

去得台灣讀就已經要乞食啦

我覺得睇學校睇科啦

我自己讀緊北部國立，至於我嗰科都算係台灣龍頭黎，你話同一科黎講就真係好過ive嘅，至於有啲Poly玩緊嘅比賽我地亦都一早玩過，成積都唔錯添，不過你要計QS或者未來嘅人工就緊係無得比啦

台灣嘅大學其實水平真係落差好大，不過都唔好太睇少人地囉

同埋就某啲科黎講，台灣因為地利或者社會因素，可以實習、實踐嘅嘢多好多，的確係有優勢嘅

講得出台青交研究所難，係因為果班去爭既本身就係垃圾，一堆垃圾互爭梗係難

知唔知如果你係香港八大ug, 去報呢啲master, 根本係交form 就已經入到咁濟

巴打讀科技大學？

Ys 再講多次帶多個頭盔先，我無話台灣整體好過香港或者任何地方，只不過喺台灣讀對某啲科黎講的確會有優勢

agger

臺北科技大學啦姐係

好人好姐點會走去讀科技大學

巴打讀北科車輛工程？

老老豆豆啦，真係有能力嘅人入黎呢啲Post都真係睇下、吹下水就算，你真係覺得我會因為你呢句而嬲？成熟啲啦

與其咁著緊邊間大學打邊間大學，倒不如努力當下，做啲成積出黎塞住人把口啦

台大讀獸醫就唔會

自爆唔答啦

事實係入唔到8大先會去台灣讀

我再畀盡啲
廢三大唔計

有咩能力咁巴閉
唔講ielts分分鐘toeic900分都冇

利申英文有2

咁我就無唔認我入唔到八大嘅，同巴打你理性討論下啦

其實我覺得就算DSE考得唔好都要搵到自己出路嘅，如果嗰個地方對自己有好處嘅，咪照去囉

特別係睇到IVE相關科系嘅出路真係奶奶地嘢嘅時候，其實台灣都可以納入考慮吖

笑而不語 除咗笑我都真係唔知俾咩反應你

成日都話寶島多野雞大學架喇

介啊介意講下幾多分

介唔介意*

英文差就算 連中文都差

台灣人最鐘意喺網上話自己係大學生懶勁打飛機

樓主自己喜歡就好
唔使理人有冇偏見㗎喎

唔關去邊讀書,香港人d總之有位就入去踩人
背後講閒話都係up ed
佢要挑剔咩理由都得

去台灣唔係讀台大政大就咪搞啦

讀私立仲要覺得好

姐係點？

有2好叻仔

開po話人對去臺灣讀書嘅人有偏見 但自己又喺度對科技大學有偏見 你自己讀邊間又唔講 臺科大臺北科大點都好過你間私立垃圾啦

普通大學>科技大學

自己做下research check下ranking啦 你唔好同我講佛光玄奘大葉嗰啲好過臺科大啊

如果ranking準咁城大咪好撚勁？

點都好過臺灣大部分嘅大學 最重要係勁過你間垃圾私立

City再廢，都未輪到俾你哋啲野雞垃圾笑。
就算係買，都起碼曾經上過QS前50，垃圾野雞就算畀再多錢都冇可能上到前300。
利申 唔係City，唔好屈我打手。

咁你覺得台灣邊幾間大學勁過city
想聽

我覺得係冇公信力 你咁撚大個人又係咁高質嘅大學生 自己上網查啦

唔講排名你覺得邊幾間勁過city啊

其實睇你讀咩科
physical science/engine/health/agriculture係台灣立國之本，投放左好多資源，其他就算啦

其實同大陸/台灣人覺得喺香港讀science/engine係on9行為咪一撚樣

個國家有相應既產業配合，咁果科自然就會勁
反之就算點谷paper ranking都冇撚用

我都話「我覺得」係冇公信力 係咪唔識中文啊
呢個世界有google㗎 自己查下subject ranking or academic reputation 有邊啲好過city囉

攞神科 apple to apple咁比

shitty laws同 台大 laws我會選 shitty

shitty獸醫 同台大 獸醫我都會選shitty

shitty理工學院就算啦 台大勁d

BTW 大葉全台最強

我都係係台灣畢業返黎
我覺得都唔係有偏見嘅
坦白講 我有朋友係澳洲讀完Master返黎
都係同我差唔多
可能係樓主咁岩遇到啲有偏見既人姐

共勉之啦！

勁

樓主咁既性格抵比人有偏見啦

有ive唔讀讀台灣u

咁你有冇17 18分呀柒頭

人地英文有2好威嫁

Ntu EE+1

樓豬大陸落嚟拎白卡
係咁上下

總之一間city都勁過好多台灣大學
唔使講hku cuhk ust poly

City>poly

17 8分依家已經有8大了就算三大都開始睇best 5而唔係以前嘅4+1

我果屆，1堆18分嘅朋友讀high dip asso台灣

你眼中比較勁嘅8大學生，其實好多都同去台灣嘅一樣廢

再者，揀得台灣都係想讀自己想讀嘅科。夠分入台灣頂大其實都夠依家入8大，既然係咁，點解我要去頂大讀水泡科？咁去台灣黎做乜9？

幾時係偏見？直頭係歧視

台灣得台大仲要醫學先有料到 其他科

台灣最好既地方係0分都有u讀

理科19分 M2 chem高grade

搵隻雞去啄都有

讀top3 咪係囉，野雞就邊到都比人恥笑架啦

係架
入到city唔代表入到台灣top既I

好無知

但你連shitty都入唔到wo

講緊事實

垃圾 廢物
公開試失敗者

你都係想我咁講姐

姐係點
英文作為今時今日最基本既能力你有幾勁？

你就垃圾廢物

冇人駁到

樓豬解釋下

唔想睇
講咩架條片

笑L左 12分入唔入到醫學系
比埋prof. 個系你入好無

台灣 係本地人眼中既大學 擺得上眼 應該最多得10幾間 至於私立..
唔知你讀邊間啦
台灣唔讀 電機 醫學 獸醫 資工
但係出名既大學 上面個幾個系 每年開既位 都唔知加埋有無40個 介要同 澳門 同埋其他地區既人考
如果係讀其他既話
我真係唔知去台灣讀大學為咩
你話讀design 香港都有得讀
讀法律 香港既法律 同台灣又唔一樣
讀數學 屌未玩啦 香港都有得讀啦
你話好偏門 好似輪機工程 第日可以係台灣行船 咁都算
如果係讀埋d 旅遊 飲食 文化發展 個d
就唔好晒老豆老母錢 番黎香港算數啦

咁讀完都可以留係台灣架
點解一定要咩都用香港比？

一定勁過你

咪就係 屌 樓上個巴打都on撚9

收嗲啦我英文有2架

咩柒都要同香港一樣
佢都戇鳩鳩

嘩 好犀利喎

ok啦

點止ok呀 直頭正啦 抵你入到台灣啲私立大學

嘩 你講到畢業之後台灣一定有公司請硬你
邊間私立又唔講 唔岩聽就話人on9

我大一多益已經考到420分岩岩好過左大學畢業門檻
點會冇公司請我

你有無睇過 僑生留台份計分表
你又有無考慮過 自己讀既個個系 一畢業出黎就即刻搵到野做既機會率 高唔高
又有無諗過 你憑咩 要人地台灣公司專登幫你申請工作證
憑你420分 多益？

算啦條友on9

因為澳洲同台灣都係識呼吸就收

你貼你英文成積加USER NAME我咪貼返我嗰啲囉

成個傻仔咁，聊我一鑊唔理你，你就係都要聊我第二鑊

總之台灣讀書好過香港 你地全部收皮啦

OU>NTU??

努力讀完四年，賺多啲課外經歷，玩啲香港無嘅比賽，學啲特別嘅技能，然後返香港打份牛工，再用僑生資格返台灣落地生根，開間Cafe加車房融為一體嘅Workshop過下日晨

三大+poly+BU+city+LingU+Edu
你心目中嘅八大同我心目中嘅八大應該有啲分別

都唔知樓主係咪蝦腸黎

去台灣讀唔出聲唔做埋啲多餘嘢真係無人會圍插你，係要衝出黎

做多咗喇

利申，都係台灣讀嘅廢J

點解去台灣讀書唔可以出聲
我覺得讀咩學校都唔緊要都係睇個人心態
我努力讀私立都可以勁過hku架有咩問題

佢話第一年1UU2UU b5 3分
第二年211111 b5 6分
第三年211322 b5 10分
去左台灣讀大X大學 今年yr1總算係大學生
今年返黎考多次 冇點溫過
點算好

唔使再回啦,降低自己IQ

澳洲起碼都用英文讀

台灣

算唔
算倒水

我就43222，不過有個課程全港第一，加埋狂寄信俾個系主任，間大學先肯收

入到去仲要俾個主任寸，話叫我醒醒定定，人地係嗰個系嘅國立龍頭黎 有咩唔對路就踢我出校，結果我而家讀到第二年都仲係全班尾嗰堆，好彩幫學校攞過下獎，又入咗啲校隊先有得留低

北科車輛工程

Ching點解咁鍾意車

因為細個就好鐘意康打，然後就覺得讀車輛工程可以過日本做工程師，只可惜我能力根本唔夠

所以而家主攻汽機車媒體方向發展

其實樓主真係想搵出路，過黎台灣讀嘅我幫到你都唔介意幫，但唔好做蝦腸搞臭我地呢啲係台灣讀書嘅廢丁啦

會唔會日日坐uber

琴日坐uberX佢免費升級左black
點知係架垃圾bmw
衰過前幾日坐既mazda c3

認真答 如果唔係medic（任何一間）或電機（台成清交）或特別/香港冇得讀既科目 就唔好去台灣啦 只會浪費時間金錢 求其一間ive 係香港既認受性都好過台灣既大學

利申：去咗台灣讀medic，reject香港offer

當然為咗移民都另計

揸電單車啦緊係 一缸油打爆先30蚊港紙，我揸得咁暴力都行到差唔多一百公里

買車仲可以落場參加比賽添

Agger，出路連ive都比唔上嘅時候，千祈唔好為咗大學生呢個名而過黎台灣，保証你後悔

Desgin科都好過香港
至少都有全國嘅Desgin科畢業展,拎到獎或者展出到都唔會太差得去邊
香港真係未聽到有呢類展覽